% ==============================================================================
% Projeto de Sistema - Nome do Aluno
% Capítulo 2 - Plataforma de Desenvolvimento
% ==============================================================================
\chapter{Plataforma de Desenvolvimento}
\label{sec-plataforma}
\vspace{-1cm}
Para o projeto serão utilizadas as tecnologias e bibliotecas recomendadas pelo Spring Framework em seu projeto \textit{Spring Initializr}\footnote{https://start.spring.io/}. O \textit{Spring Initializr} é uma ferramenta do Spring para facilitar a configuração inicial do projeto, facilitando a inclusão de bibliotecas para diversos propósitos.


%=======================================================================================================
%			Tabela de Plataforma de Desenvolvimento e Tecnologias Utilizadas
%=======================================================================================================

Na Tabela~\ref{tabela-plataforma} são listadas as tecnologias utilizadas no desenvolvimento da ferramenta, bem como o propósito de sua utilização.

\begin{footnotesize}
\begin{longtable}{|p{1.8cm}|c|p{5cm}|p{6.3cm}|}
	\caption{Plataforma de Desenvolvimento e Tecnologias Utilizadas.}	
	\label{tabela-plataforma}\\\hline

	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Tecnologia} & \textbf{Versão} & \textbf{Descrição} & \textbf{Propósito} \\\hline 
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Tecnologia} & \textbf{Versão} & \textbf{Descrição} & \textbf{Propósito} \\\hline 
	\endhead
		
	Spring Framework & 3.2.4 & Framework de inversão de controle e injeção de dependência. Possui um conjunto de APIs para auxiliar em diversas etapas do desenvolvimento de grandes sistemas web & Redução da complexidade do desenvolvimento, implantação e gerenciamento de aplicações Web a partir de seus componentes de infra-estrutura prontos para o uso. \\ \hline

	Java & 21 & Linguagem de programação orientada a objetos e independente de plataforma. & Escrita do código-fonte das classes que compõem o sistema. \\\hline
	
	Spring Data JPA & 3.2.4 & API para persistência de dados por meio de mapeamento objeto/relacional. & Persistência dos objetos de domínio sem necessidade de escrita dos comandos SQL. \\\hline
  
	Thymeleaf & 3.1.2 &  Ferramenta para criação de (\textit{templates}) XML/XHTML/HTML5 integrada ao Spring & Reutilização da estrutura visual comum às paginas, facilitando a manutenção do padrão visual do sistema. \\\hline

    TailwindCSS & 3.4.3 & Framework de classes CSS processadas em tempo de compilação & Facilitar a estilização de páginas web responsivas \\\hline
		
	MySQL Server & 8.3 & Sistema Gerenciador de Banco de Dados Relacional gratuito. & Armazenamento dos dados manipulados pela ferramenta. \\\hline
	
	Tomcat & 10.1.19 & Servidor de Aplicações Imbutido no Spring Boot. & Fornecimento de implementação das APIs citadas acima e hospedagem da aplicação Web, dando acesso aos usuários via HTTP. \\\hline
\end{longtable}
\end{footnotesize}






%=======================================================================================================
%			Tabela de Softwares de Apoio ao Desenvolvimento do Projeto
%=======================================================================================================

Na Tabela~\ref{tabela-software} vemos os softwares que apoiaram o desenvolvimento de documentos e também do código fonte.

\begin{footnotesize}
\begin{longtable}{|p{2.5cm}|c|p{5cm}|p{5.5cm}|}
	\caption{Softwares de Apoio ao Desenvolvimento do Projeto}	
	\label{tabela-software}\\\hline
	
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Tecnologia} & \textbf{Versão} & \textbf{Descrição} & \textbf{Propósito} \\\hline 
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Tecnologia} & \textbf{Versão} & \textbf{Descrição} & \textbf{Propósito} \\\hline 
	\endhead
	 
	FrameWeb Plugin & 1.0 & Plugin do VisualParadigm para o método FrameWeb. & Criação dos modelos de Entidades, Aplicação, Persistência e Navegação. \\\hline

    VisualParadigm & 17.1 & Ferramenta de modelagem UML & Criação de Diagramas de Classe  \\\hline

	Overleaf  & - & Editor Online do \LaTeX & Documentação do projeto arquitetural do sistema. \\\hline           
	
	Apache Maven & 3.6 & Ferramenta de gerência/construção de projetos de software. & Obtenção e integração das dependências do projeto. \\\hline
	
	Spring Initializr & - & Ferramenta de geração inicial de projeto Spring. & Automação de configuração \\\hline
 
\end{longtable}
\end{footnotesize}
